[別讓他跑了］彭博引消息：中央要求安邦出售海外資產 調資回國

內地「紅二代」背景濃厚的安邦，其董事長吳小暉在6月遭當局帶走調查。彭博引述消息人士報道，中國當局最近要求安邦出售海外資產，並將套現的資金調回中國。另外，商務部副部長錢克明今日在新聞發布會上稱，今年上半年，對外直接投資3311億元，按年大跌42.9%，他形容非理性對外投資得到有效遏制。

不過，彭博引述消息人士指出，未清楚安邦會如何回應當局的要求，安邦回應報道指出，無計劃出售海外資產，目前公司的商業及運作正常，強調公司擁有充足的現金，以及足夠的還款能力。

商務部副部長錢克明今日在新聞發布會上稱，有一些企業非理性對外投資問題比較顯著，「針對這個問題，我們會同相關部門開展了真實性、合規性審核，指導對外投資的企業增強風險防範意識，促進對外投資健康規範發展。」他又稱，上半年對外直接投資3311億元，下降了42.9%，非理性對外投資得到有效遏制。

吳小暉有深厚的「紅二代」背景，他出身自中共十大元帥陳毅之子陳小魯創立的上海標準基礎設施投資集團，第三任妻子為中共元老鄧小平外孫女鄧卓芮。吳之後創辦並擔任安邦保險董事長。

安邦2014年起陸續收購美國多家酒店和歐洲保險公司，共涉約40億美元，開始廣受關注。

2016起安邦又公佈收購美國信保人壽、策略酒店集團，以及喜達屋集團，共涉逾200億美元，但多宗交易先後剎停。中保監主席項俊波今年4月落馬後，安邦已經明顯失勢，至今年6月，吳小暉遭當局帶走調查。

特朗普當選美國總統後，吳小暉曾與特朗普女婿庫什納在去年11月會面，商談合作。其後庫什納家族公司在今年3月證實，與安邦保險紐約商廈重建項目的洽商結束，雙方合作告吹。